\difficulty{3}
Ярик и Прохор после кружка по физике отправились на прогулку вдоль берега длинного прямого канала. Ярик пошел пешком, а Прохор поехал на велосипеде. График зависимости расстояния $\ell$ между ними от перемещения $s$ Ярика приведён на рисунке. Сначала мальчики двигались с постоянными скоростями, но устав, Ярик сделал привал, в конце которого позвонил Прохору и попросил его подъехать к нему, после чего продолжил движение с прежней скоростью в прежнем направлении. Прохор развернулся, и увеличив скорость более чем в два раза, направился к другу. В результате ребята встретились через $1$~ч~$55$~мин после того как расстались. Определите:
\begin{enumtask}
	\item какой путь проехал Прохор с начала прогулки до встречи с Яриком;
	\item во сколько раз увеличил скорость Прохор после разворота;
	\item сколько времени Ярик отдыхал на привале;
	\item чему равна скорость Ярика;
	\item обоснуйте однозначность своих ответов.
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $39\unit{км}$;
	\item в три раза;
	\item $25\unit{мин}$;
	\item $6\unit{км/ч}$.
\end{enumtask}
}
\tags{8, регион, кинематика, график}